﻿В репозитории представлены КНФ пропозициональных кодировок шифров Present, Simon, Speck.
Все КНФ являются шаблонными, т.е. в них не подставлены конкретные значения битов ключа, открытого текста и шифртекста.

При этом в шапке каждой КНФ в комментариях выделены номера переменных соответствующих ключу, открытому тексту, шифртексту и переменные, кодирующие промежуточные раундовые значения:
c key vars - перечисляются номера переменных, кодирующих ключ;
c plain text vars - перечисляются номера переменных, кодирующих открытый текст;
c cipher text vars - перечисляются номера переменных, кодирующих шифртекст;
c round vars - перечисляются номера переменных, кодирующих выходы промежуточных раундов (для кодировок "встреча посередине" и прямообратных кодировок);

Для каждого шифра кодировки отличаются по числу обработываемых блоков открытого текста и числу примененных раундов (ослабленные по числу раундов версии алгоритмов).
# present_encrypt_encoding_blocks2_rounds31.cnf - стандартная кодировка задачи обращения, шифр Present, 2 блока данных, 31 раунд (полнораундовая версия).
# present_middle_encoding_blocks2_rounds20.cnf - кодировка атаки "встреча по середине", шифр Present, 2 блока данных, 20 раундов (урезанная версия).
# present_doubled_encoding_blocks2_rounds16.cnf - прямообратная кодировка (одновременно содержит кодировку процесса зашифрования и процесса расшифрования на том же ключе и данных), Present, 2 блока данных, 16 раундов (урезанная версия).

Шифры Simon и Speck дополнительно отличаются параметрами keysize (размер ключа) и blocksize (размер блока) данных.
По сути комбинация keysize/blocksize дает отдельную версию шифра Simon/Speck.
Кодировки для каждой из рассмотренных версий упакованы по отдельным архивам.
# simon_keysize64_blocksize32.7z - кодировки для Simon с параметрами keysize = 64, blocksize = 32

В имени каждой шаблонной КНФ содержится информация о шифре, размере ключа, размере блока, числа кодируемых блоков, числа используемых раундов:
# speck_encrypt_encoding_keysize64_blocksize32_blocks2_rounds4.cnf

Для Speck кроме стандарных кодировок процесса зашифрования, представлены соответствующие кодировки процесса расшифрования - папка decrypt_encoding.
Это обусловлено отличием процедур зашифрования и расшифрования для этого шифра.